各位香港人，到咗呢一刻，究竟我地仲可以做到啲咩去拯救呢個香港？

2012年十月爆發債務危機的希臘

有數萬名不滿總理以降低薪水和增稅等措施換取國際金援的民眾上街抗議

抗議者最後和警察發生嚴重流血衝突

其中還有人縱火焚燒一家銀行

造成三名行員不幸葬身火窟

這也是希臘自1991年以來第一次有人因為示威抗議而喪生。

數萬名希臘群眾走上首都雅典街頭

與全副武裝的鎮暴警察發生衝突

危險的汽油彈被當成洩憤工具

多輛轎車與建築物瞬間被點燃

天空黑煙瀰漫

甚至連救火的消防車也遭殃

差點自救不暇。

其中在市中心的一家銀行被丟汽油彈

消防員來不及救出所有受困行員

清理火場時發現一男、兩女不幸喪生火窟。

希臘總理對此相當憤怒

要求議員們哀悼一分鐘

因為這是希臘最近九年以來第一次發生因為示威抗議而有人喪生的事件；總理巴本德里歐強調

「抗議是一回事

但謀殺又是另一回事。

」對於失控的抗議行動

警方最後以閃光彈和催淚瓦斯反制

威群眾保守估計超過三萬人

也是自從去年十月希臘爆發債信危機後的最大規模示威。

如今希臘危機就像傳染病一樣

有擴散到其他歐洲國家的可能

歐元兌美元價位疲弱不振

跌破1歐元兌1.29美元。

而示威活動更讓希臘國內罷工潮越演越烈

已經有飛機停飛、商店歇業

我當然唔希望香港發生啲咁嚴重嘅事，但係到咗呢個時刻，除咗選擇激進，仲有冇第二個選擇？定係第二個選擇已經係接受？？

［6.10-6.12］三日集中行動